關於購買M.2 SSD謎思, 集思廣益

先多謝各位巴打抽空入黎呢個post

事源我本身電腦用緊SSD intel 730(480GB)
最近考慮緊想加SSD
咁岩見有Intel 600p M.2 SSD(256GB)
對呢件野幾有興趣
(新買既SSD主要用途99%會係放GAME入去作打機之用)

問題黎啦, 大家覺得我買呢隻M.2 係唔係會比
買SATA SSD(例如加多隻intel 730)更好?

以前一直聽開 M.2 係會比SATA SSD快好多
但做做下research見到呢個網既評測, 都令我突然有D猶疑:

神器or廢柴？對比測試Intel 600p與東芝Q200EX

不過畢竟唔係對比我依家用緊既model,
我都唔太確定上面既資料可以有幾大既參考價值

所以想各位都畀D意見我
M.2 SSD 係唔係性價比高?
另外如果買返黎會唔會有D要注意既地方呢?(例如安裝上: 4K對齊?)

有勞各位! 感激不盡!

輕輕一推

輕輕二推

用緊 Intel 600p M.2 SSD(256GB)
冇咩問題..又快D.. 幾抵玩~!

打咁多字點解唔自己google下呢

貪佢慳位唔洗插線多D

想同你地傾下計丫麻 衰鬼

其實m.2係點玩法
聽得多 未玩過

係好快但打機同一般ssd感謝唔到個速度
因為game要read既野好細

馬雲 sm961 + pci-e card
無得輸

咁想請教下 你係邊方面感受到佢既快呢？開其他程式？因為我都可以參考下巴打你既意見 用黎做其他用途 物盡其用

即係加pic-e會比直用m.2更好嗎？

M.2 有啲底板有埋shot可以直插
其實就係另一種既SSD 相傳係比SATA快

其實只係load game既話, sata同m2冇大分別

我最近都換咗隻M.2 SSD 又係INTEL 256GB 果隻, 但要留要你塊底板可唔可以令佢行盡個速度...我買咗H110晶片底板...係PCIE2.0x3...但隻SSD 係行到PCIE3.0x4.........不過我對比過個READ 係10XXMB/S VS 13XXMB/S 睇人地測試...所以唔太感覺到差幾遠

M.2 以我理解一定唔會係玩性價比
但就係快過普通SSD

直接插完就用得？

聽講好熱

我用rampage extreme v x99 會唔會有問題？

M.2 要睇PCIE嫁咩
唔係睇M.2 slot support到咩type

利申;新手

有分
仲有分sata m2定nvme m2
600p係nvme m2

點解你要開連登ac?
點解你要留言？
點解你咁on9?

我依加用緊依塊 都想加張600p
巴打幫手睇下食唔食得full speed

用到nvme m2
不過冇講行pcie幾，要查下
600p唔係唔好，只係爆左SLC cache就要等清cache先可以再寫入，冇direct to TLC